# Shape Library

В данном проекте реализовани классы разных геометрических фигур, позволяющие делать различные виды преобразования как на пример перемещение в плоскости, ротация и масштабирование. Так же можно получить их прямоугольная рамка и вычислить площадь. Эти классы полезны для создания графические приложения как на пример 2d компьютерные игры, моделирование геометрических преобразований итд. 

-Реализованы классы Circle, Rectangle, Triangle которые наследуются от базовый класс Shape. 
-Так же реализован класс CompositeShape который так же наследуется от базовый класс Shape, вступает в роль контейнера и может содержать множетство геометрических фигур для моделирование более сложных составных фигур. 

Пользователям предоставляется возможность: 
-Использовать базовые типы - point_t, radians_t, degrees_t, rectangle_t 
-Создавать обьекты базовых геометрических фигур - Triangle, Circle, Rectangle. 
-Создавать составные фигуры - CompositeShape. 
-Перемещать, масштабировать, ротировать фигуры - move, scale, rotate. 
-Получить прямоугольная рамка, вычислить площадь фигуры - getFrameRect, getArea. 

-В файле main.cpp реализовано множество примеров использования данных классов. 

-В файлах test-shapes.cpp, test-compositeShape.cpp реализовано множество unit-тестов с использованием библиотеки boost, проверяющие правильности работы реализованных классов. 

Связи со сторонними объектами отсуствуют.